###  [:house:返回首頁](https://gitlab.com/leonalove/info)
---

## 中共國政府顧問呼籲將醫藥出口武器化來對抗美國
`2020-08-29 13:36 喜馬拉雅戰鷹團 Himalaya Hawk Squad` [轉載自GNews](https://gnews.org/zh-hant/323714/)

*新聞來源：《Breitbart》；作者：JOHN HAYWARD；發佈時間：2020-8-26*

*翻譯/簡評：Beicy-數學老師；校對：Julia Win；審核：InAHurry；Page：椰子哦耶*

**簡評：**

中共國國內知名教授李稻葵先生，早年留學哈佛大學獲經濟學博士，並一度留美任教。他這次為中共發聲，竟然建議中共將維生素和抗生素等醫藥原材料出口作為武器來報復美國對中共半導體的禁售。

南華早報是CCP的喉舌，這篇新聞的發布也許是在向美國傳遞某種信息。 CCP在製造冠狀病毒並擴散冠狀病毒後，下一步就是將醫藥原材料出口作為武器，打擊美國預防和治療冠狀病毒的可行性。這是赤裸裸的威脅，這更加說明了CCP處心積慮地佈局和圖謀以生化武器統治世界的猙獰面目。同時，中共放出這則消息，也說明美國對華為的打擊和進一步對中資在美上市企業的懲處清理，已打到了CCP的痛處。

##  **中共國政府顧問呼籲將醫藥出口武器化來對抗美國** 

[!\[\](https://spark.adobe.com/page/4GOMqLOxS9H2B/images/e845c517-8871-462b-bd56-e0c9041d3552.png?asset_id=e566c906-e051-49fa-87c1-50e3a35060a2&amp;img_etag=%223c0b61f9ff3e8a8cc4950b4e379be7f7%22&amp;size=2560)](https://spark.adobe.com/page/4GOMqLOxS9H2B/images/e845c517-8871-462b-bd56-e0c9041d3552.png?asset_id=e566c906-e051-49fa-87c1-50e3a35060a2&amp;img_etag=%223c0b61f9ff3e8a8cc4950b4e379be7f7%22&amp;size=1024)

**《南華早報》(SCMP)週三援引了北京清華大學教授、中共政府顧問、經濟學家李稻葵(Li Daokui)的話，暗示中共國(可以)將藥品和醫療部件的出口武器化來報復美國切斷對中共國的半導體芯片供應。**

《南華早報》援引了李稻葵在接受“當地媒體”採訪時的講話，李說：“對於生產維生素和抗生素，其90％以上的原材料是在中共國生產的。美國肯定無法在短期內生產它們。當然我們不會率先這樣做，但是如果美國敢於挑釁，我們有這些反制措施。”

美國在5月對中共國的半導體供應實施了製裁，並在8月進一步加強了製裁措施，這阻止了中共國電信巨頭華為獲得其智能手機系列生產所需的先進處理器。一些分析師認為，華為的智能手機業務將無法從芯片損失中恢復過來，儘管其它中共國公司將佔據沒有了華為後的大部分市場份額。
[!\[\](https://spark.adobe.com/page/4GOMqLOxS9H2B/images/edf31649-6856-4513-8715-30d31fb09395.jpg?asset_id=4a91445b-efab-484b-971d-5c31c76b45cd&amp;img_etag=%22b5f9e5ef33630dd53ee62b15d85fc25c%22&amp;size=1024)](https://spark.adobe.com/page/4GOMqLOxS9H2B/images/edf31649-6856-4513-8715-30d31fb09395.jpg?asset_id=4a91445b-efab-484b-971d-5c31c76b45cd&amp;img_etag=%22b5f9e5ef33630dd53ee62b15d85fc25c%22&amp;size=1024)
李稻葵說，如果美國進一步切斷對中共國的半導體供應，這將是一個“核選項”，那麼中共國就有了通過停止醫藥和醫療部件的供應，對美國進行報復的合法性。他還認為，美國可能會施加限制，使中共國難以進入國際銀行體系，他指責這一潛在可能的行動為“經濟恐怖主義”。

“擾亂中共國經濟等同於在糧食問題上向中共國人民挑釁，那麼我們可以在藥品供應上與美國開戰，對吧？”李稻葵這樣說道。

他還補充說：“我們願意進行談判。但如果你不講理，我們將不惜一切代價與你戰鬥到底。”

美國對中共國藥品和藥品成分的實際依賴程度存在一些爭議。美國食品和藥品監督管理局（FDA）一直無法確定到底有多少中共國公司參與了美國的供應鏈，而且它也無法確定如果所有的中共國供應商都切斷供應，美國的製藥業對這種情況的應對能力。

懸而未決的問題之一是，利用先進技術和創新製造技術，該行業能以多快的速度找到其它供應商，或加快其在國內生產的能力。自從2019年貿易戰對中共國不利以來，中共國就一直威脅要用操縱美國的藥品供應(來報復)，從美國的製藥業高管到五角大樓，所有人都已意識到讓中共國壟斷供應鏈所造成的戰略漏洞。

就中共國而言，它正在盡其所能，以減少它對進口半導體的依賴，這包括不擇手段的從台灣的主要供應商那裡竊取所需技術。中共國首屈一指的芯片製造商-政府資助的中芯國際集成電路製造有限公司(Semiconductor Manufacturing International Corp., 簡稱“中芯國際”-SMIC) 在8月初曾表示，它相信，在下一代計算機芯片上，它可以與美國的半導體行業並駕齊驅。

[原文鏈接](https://www.breitbart.com/national-security/2020/08/26/chinese-government-adviser-calls-weaponizing-medical-exports-against-us/)

編輯：【 [喜馬拉雅戰鷹團](https://spark.adobe.com/page/4GOMqLOxS9H2B/) 】

0
